(又黎哲學探討)東西方對人的優點缺點的觀點

我發覺， 東亞人(尤其華人)， 對人的缺點看得好重， 而對人的優點， 會有一種忽視，

而西方人的態度是對人的優點好重視， 而較為選擇包容人的缺點

這是我長久的觀察而得的結論， 是對整體西方民族同整體東亞民族之間， 一個“大觀感"的比較，不是要一竹篙打一船人

曾經我聽聞有人觀察歐美大學的大學生學習體育運動的情況， 白種人學生找到一項運動自己最適合玩的話， 會全情投入那一項運動， 而華人學生， 當一項運動的技術去到“都ok啦”的狀態後， 就會轉向學習另一項自己不熟識的運動

自己的愚見：

儒家文化有所謂“君子不器”， 君子要面面俱到， 不能只成為強勁單一功能的“器具”， 而中國人的文化多為內鬥， 各人獨自求存， 只作“器具”， 實在不能活存

西方民族的團隊性強， 大家互相合作幫助照應， 人不介意作“器具”，成員A是一把極鋒利的刀， 成員B是一個固若金湯的盾， 成員C是...... (如此類推)

所以， 歐美人(日本人在近代都學得不錯)， 他們一個族人團聚起來，很有力量， 而中國人團聚起來就.....

你看中國足球隊， 同西歐的足球隊

你看當年日清戰爭(甲午戰爭)， 日本如何人少資源又少之下大敗清朝

你看當年明末吳三桂搞左d咩出黎

沒有甲午戰爭只有李日戰爭

又係冇人理

好奇想問下第一句嘅東亞人同華人分別指咩 兩者有分別咩

通常泛指儒家文化

支那人就係賤種

指亞洲東面的民族， 尤其指有儒家文化根基的， 例如日本人， 中國人， 台灣人， 香港人， 韓國人

我會覺得， 歐美人雖然現好多脫離宗教，有所謂“世俗化”的趨勢， 但仍會一定的“大紛圍”的宗教根基會流在人民的思想血液裏， 反之， 中國人的信仰已受消滅， 他們的信仰是GDP, 花碌碌的銀紙， 和那個滑嫩嫩的山洞，所以我會覺得中國人唔係好care別人(同族人， 如對外族人會擔心自己被滅)， 因為救人免於疾苦的藥物也可以偷功減料。

歐美人多為個人主義， 覺得每個人可以自由選擇自己的道路，佢地唔care你是否中意佢道路的選擇，唔care你有冇鄙視佢的感受， 是很自我中心的，但我覺得佢地還是care別人的苦難無助(是同族人， 對外族人未必)

你話係就係呀？得個up字

有冇發覺華人對住白種人或者日本人"多數"會好來好去和帶點熱情同笑容， 而對自己的同胞同族的人會"多數"有D防範或介心， 甚致不禮禮貌呢？ （所謂的多數係一個比較， 不是絕對）

當然唔係我話係就係啦， 從來冇人一定岩的！ UP一UP姐， 唔好意思！！

有錯請指正， 謝謝你！

就好似睇你成績表咁，第一眼通常都係睇你啲缺點同你低分嘅位先

就算你做得幾好，只要犯一兩次錯，人地都會睇到你做錯左嘅地方，好少話會讚人做得好嘅地方

認同，同埋我覺得東方比較偏向懲罰，而西方偏向獎勵令到情況更為嚴重。

儒家個種對完人既推崇，攪到啲人「覺得做得好係自己既本份，而錯誤係不可接受、負面既」，好似中日韓咁，你可以睇到根深蒂固既儒家文化。

當做得好既獎勵<做錯既懲罰個時，人會失去推動力，「少做少錯，唔做唔錯」，個個都變得守舊，迂腐，社會不思進取。

而西方自文藝復興時期之前其實同東方都幾似，但打後對科學、藝術等既求知令到佢地明白錯誤係成功既基石，而失敗對完人既追求係知識面前係可以接受。

加上比起懲罰，佢地偏向用獎勵黎做motivation 會令到人更可有原動力。

說得好， 你所說的引發了我的思考， 謝謝！

港女主動含白撚
香港人條短撚貨番幾萬蚊金都未必有得比佢含

等陣你講多兩句
班5毛就說你係STORYTELLER共諜呀

個結論好似未必咁簡單？

「對人嘅優點/缺點」仲要睇個個係咩人？
儒家思想入邊有律人以寛；律己以嚴
於是進一步對「自己人」都會嚴埋，相反對評價外國人嘅優劣時都會寛啲？（唔知亞洲人嘅崇洋文化又係咪拉太遠）

唔覺關內鬥同團結性事

歐洲係無一個團結嘅派系，講求個人獨立，反之東亞好求集體主義同服從性。

我覺得追求極致，專精係一種藝術，一種浪漫嘅追求，因為有啲嘢越精越難突破，唔係每一個人都做到magnum opus.

而東亞人視呢啲嘢為器具，亦視自己人為器具，重視服從同適應環境，只要「夠好」就可以學另一樣嘢，每樣都識啲。咁樣就每一個人都可以被取代，又或者喺唔同環境下都可以生存。

#1話完西方團隊性強，依家再話歐美人個人主義重，你將歐美人從西方人分離咗?

其實好多中西文化研究既 research paper 講類似既野
你叫人 disprove 你
但點解唔係由開 post 既你去做功課搵野 support 自己既論點？

功課已做了長時間了，

我叫人disprove自己, 主要係因為disprove係我們的興趣吧

有冇家哲學書推介？

孔孟學說、董仲舒儒家同當代新儒家有乜嘢異同？你所講嘅儒家思想同儒家文化又係指邊一樣？

佛家

我剩係知香港人對自己人好唔supportive,
最中意笑鳩人，外國人自己人叻就唔抵得
（尤其連登仔）

你無 fact based 既野支持無野好傾
點討論都只會流於藍絲荷蘭叻o個種低質既無限 loop

再者舉個例，你就咁講「西方人」都無 definition 你講緊邊個族群

謝謝指教， 我會認真思考

連登仔好鐘意踩人

神科嘅就覺得唔係神科嘅人好廢
三大嘅就覺得唔係三大嘅好廢
八大嘅就覺得唔係八大嘅好廢

你地記唔記得， 以往讀中學小學， 我地經常會聽到"你需要同其他學校的學生競爭，
你要砌低佢地"， 而有些很為我們好， 為我們福祉着想的， 道貌岸然的教師說："你要砌低你隔離果位同學"

即係話， 呢種精神由我地好細個時已經培養， 甚至小學一， 二年級已經明白， 只要你的同班同學， 考試唔得，你甚至不需要成績進步， 只要你隔離果位同學仔成績退步， 名次下跌就代表你的名次會上升

這不是與生俱來的， 只是教育的成果

樓主係咪中學生 你所謂嘅團結係咩？團結咁抵抗外族？根本中國人就唔係一個民族，民族主義都係19世紀先有嘅嘢黎，咁嘅情況下點會為左自己未見過唔識嘅人搏命？如果你話西方人天生就團結打外族人就會有十字軍東征打打吓變左調轉槍頭攻君士坦丁堡嘅事啦

This is probably more cultural psychology or cognitive anthropology than philosophy. As these two fields are pretty niche, I am guessing few of us here know enough to discuss .

只可以同你推

講得幾好其實儒家有冇可取既地方？

冇，垃圾黎同共產主義一樣違反人性既存在

係魔鬼思想黎

垃圾思想黎

個人主義其實係最好

當個人讀物其實係可以，你當佢係心靈雞湯之類既書，入邊既對於待人處事態度，處世之道，人世追求等等其實係可取既。

不過只係局限於個人既層面，儒家思想作為社會風氣，立國之道黎講太過守舊。最好嘅例子就係日韓既社會現況，佢地既老一輩會完全騎劫住成個社會，正正係因為儒家會傾向將老人既地位置高。你一唔跟佢地既說話去做，你就會被冠以「不敬」既儒家大罪。

儒家思想原意係好既，但係作為社會風氣已經唔太適合，佢係希望社會全部係「完人」，但大家都知太理想化，係現今嘅社會不合時宜。

我諗單以漢族黎講， 本身佢地的領域亦可以話幅員遼闊，人數也極多， 而且各個地區的漢人會有山頭主義， 如果你話漢人不算是一個民族，有一定的道理的， 不過漢人的呢個情況係有d特殊， 有灰色地帶， 世界各地眾學者難有一個共識

你當我讀緊小學二年級得喇， 你問我係咪中學生算係太抬舉我了

有冇人有其他意見， 可以集思廣益

我曾經都覺得西方人的個人主義同團結， 兩者似有矛盾， 但想清楚後兩者確實同時存在

或者中國的大眾主義(即相對於個人主義)， 係一大堆一式一樣的狼狗在互相嘶咬， 而個人主義， 是一種像自然界的共生關係， 詳情參考

你咁講其實好多香港人都係唯心主義,即使佢冇信仰,但都會有啲良心唔會亂嚟.

How do you think?

咁耐都冇人再否定或者鬧我嘅？

其實連登仔都係華人心理，咩都屌左先，好少讚。
正所謂「睇人仆街最開心」，見支那人就更加屌。

其實連登仔都係華人心理，咩都屌左先，好少讚。
正所謂「睇人仆街最開心」，見支那人就更加屌。

連登仔根本就係華人心理，只係一推想脫華的超華人，但思想態度根本比中華更中華，中共更中共。